剛剛分手的你，入黎傾下，大家互相扶持好嗎？(129)

歡迎大家加入
100.
101
102.
103.
104.
105.
106.
107.
108.
109.
110.
111.
112.
113.
114.
115.
116.
117.
118.
119.
120.
121.
122.
123.
124.
125.
126.
127.
128.
金句:
For 普通分手
分手之後，應該忘記就要忘記! 調整好自己既心情，讓自己早日得到解脫。
放低真係要完完全全去靠自己，時間係最好既方法。
咩承諾呀乜乜柒柒 當一個人唔再鐘意你 要同你分手既話，呢啲所有一切既野都係廢。
你都識講係你自己做得唔好啦 仲想人地番黎你身邊 害死人呀你
你咪當今次拍拖比你學到唔同既野囉 下次咪唔好重覆你上次拍拖個陣做既錯事囉

For 被出軌
唔明點解啲人要出軌
細水長流唔好咩，變左親人咁唔好咩
點解硬係要做一啲嘢黎傷害果個陪左你咁耐嘅人
新鮮感係會有，但知道開始有呢種感覺都好應該避忌啦
點解唔係去避忌
要一直玩火
有幾多人明白新鮮感總會淡 又有幾多人明白感情係要維繫而唔係一唔開心就換個第二個？
正所謂係鐘意佢嘅，又點會要佢傷心

仆街賤男心態
同你相處得唔舒服>得佢辛苦你做錯曬> 我可以去偷食 因為同錯人拍拖> 比你發現> 擺牌> 做好人放你走> 你值得搵更好既人> 我走啦88

散咗無曬動力
係時候要準備行出去感受番個世界
時間係最好既藥 發生左就係發生左
世界好大，你可以掛住佢 但同時可以慢慢企起身 去睇下外面原來有山有水有朋友有屋企人
佢都搵到方法move on了 你呢？
可以揀留守 等佢既 但首先你個世界要長期出太陽可以溫暖到佢吸引番佢入番你個世界
沉多幾日好啦 頂唔順上黎傾下計訓下教吸下正能量啦
太得閒可以去爬番1-128文 爬完你心情應該會分散左dd

仲有唔好成日諗點解佢唔想解決問題/點解佢都係唔覆我/點解我低曬頭佢都唔肯返轉頭
因為唔夠愛你

- 唔好問點解對方咁快放低，因為佢唔愛你了
- 唔好問點解自己仲未放低，因為放低需要時間，唔洗特別迫自己，掛住佢既就繼續掛，想睇佢啲野既就去睇，之後佢就會慢慢從你既生活消失㗎喇
- 唔好再諗以前點點點，所有野都已成過去，向前望好過啦
每個人都有自己既價值
記住記住 要好好生活落去

v仔金句:
1. 分手後，唔洗急住放低，慢慢就會好返。

2.同時間，亦都唔洗急住拍拖，唔好揾人做你水泡。

3.唔好放棄自己，唔食野唔返工都好，請努力生存。

4.想喊就喊，想揾朋友就揾，唔好驚煩到人，係你真心朋友既話點都會聽你講。

5.做啲令自己開心既野，食野煲劇訓教都好，總之要令自己忙啲。

6.唔好成日諗住以後會揾唔到好似ex既人，又講話以後唔敢識人呢啲說話，呢個post已經有唔少人出左pool，點解你唔得？

7.愛自己，愛自己，愛自己。

8.揾唔到人傾就上呢個post傾，實有人覆你，呢到基本上係24小時都有人覆你。(((無錯，呢到啲人唔洗訓

我愛香港 香港是我家

留名

返社工界 要返shift的

魚魚跟pt 做？

叫我去佢屋企門口話比野我
係咪我諗多左 比野我同比返野我係唔同

好似多數做邊青個d 比較多要 shift?

真係好貴
男朋友有冇做開 ？

留個名先

咁佢有冇講d 咩？

分手後腦海依然忘不了他係IG見到d post差d 又send 左比佢

冇呀 講左句89
我好d咁諗就係釋出善意 叫我繼續等佢

啱啱散
本身佢唔可能中意我呢type，點知憑傻勁一齊咗
為咗佢嘗試成為佢中意嘅「形狀」
我唔介意變，但佢已經攰喇...
雖然會繼續搵返自我 變好落去，但心底裏希望有日可以真正吸引返佢
點解偏偏係最後一晚先表現得好，點解我冇成長得快啲

應該等到既 佢比左個時間我既

今晚打卡影佢分禮物先 但唔tag佢

多謝咁多位巴絲

希望你等到啊

分手兩個月，依然想死。
最後畀自己兩個月等奇跡降臨嘅時間。

遇到個女仔幾岩feel
約個一次出街嚟緊第二次出 ，好似連續5日都傾到佢瞓著。
唔知佢點諗，好驚佢對每個fd都係咁，咁易就約到出街

點識㗎？
了解多啲先

屌 我真係好on9
佢好中意鬼搣 我琴晚買左特典場打卡
啱啱醒起佢果日好似要返工

傾完緊係ok啦 不過過多日就打回原型

啱啱話諗清楚 要分手

揮手，
你係呢個所謂分手圍爐post唯一覆我嘅人，真諷刺。

點解係不推文？唔識。
而且p牌可以推拉咩。

再者推亦冇咩唔好。

搞唔抵呀 呃緊自己會唔會仲有1%

所謂不成文規矩...好撚麻煩.
Anyway, thx.

因為劇情構成的確似掛...
就連執念都一樣。
除左對方唔係忘記而係主動棄約呢件事。

搵個時間打曬出嚟啦。

我都係 佢講到明想散覺得對大家都更好... 但我係想佢見到我改變 俾佢見到我地可以繼續行落去

LOL

距離放下又近左一步

暑假？ 好耐之前喇wo

Double date

俾佢知道可能會唔中意

係咪要帶埋指南針

應該就係紙地圖加指南針先係搞到蕩失路ga 主因

偽書作家 - Lavoir.
冇龍騎嘅創意作唔出嚟，寫黑戰人都寫唔靚啦。【琴日發癲寫左篇大概...
而且罪惡已經喺八個EP嘅反覆殺戮當中清算完畢【Beato語】，冇謂再翻挖貓箱殘屍。

以下嘅告白相比之下極其無趣，毫無黃金魔女的格局同榮耀，有嘅只係連自縊都無法做到嘅不死雛鳥。

-
先由自我介紹開始喇。
男，19歲，即將踏入20歲。
家庭病灶無法根除，現已經係死嘅死走嘅走嘅殘穴。
曾有一父一母三姐，可謂傳統到嘔心嘅追仔家庭。
稱為父親，亦不過係止於對血緣上嘅稱呼，事實上佢就係一切扭曲嘅開始。
患有精神方面嘅重疾，終日酗酒嫖賭以外無事可做，僅餘的時間就用來家暴和睡眠之上。
是個不折不扣的，毫無任何人格魅力/存在意義嘅真正痴線佬。

-
得益於此，為左四姐弟，母親忍受比我出生至今都仲要長嘅時間，同樣得了不可逆嘅精神損傷。

假設我出世20年尚有幾年作為嬰孩而記憶模糊，得到來自於此嘅救贖，擁有連自己屬於【可憐人】嘅狀態都未可知嘅稚嫩神志，母親就係喺完全知悉自身所歷之困苦，又因為無助/無力求助嘅狀態之下積鬱成疾。

於是曾經相當多次咁想殺死作為子女嘅我地，或為報復，或為令我地不再受苦，或為孤獨不願獨自離去。
內心亦變得封閉，
不會去或者不能理解他人，就算喺佢面前哭訴表達母愛缺乏都只會關起房門，任由我喺門外抓撓痛哭都係一樣。
無法表達對子女嘅愛，就連向其主動索求擁抱都會拒絕。
變得現實主義唯利是圖，視金錢為至上，因為金錢係佢唯一認為能掌握，能用以生存嘅存在。
甚至認為自己對我地有某種恩義，以至於難以協商甚至無法協商嘅地步。

但我可以理解，或者話體諒以上全部。
因為佢只係受最大嘅加害者所害而變得扭曲，我自身長大嘅所作所為亦無法真正咁指責佢嘅不是，此部分後述。

-

然後係三個姐姐。

大姐自約莫我呢個歲數離家，已經七年八年，一次都冇返嚟過。
母親喺佢最後尚喺家中嘅幾年非常非常愛錢...

然而我喺當時亦有犯下過錯，冇去拯救阻止甚至眼裡根本冇呢件事成個人咩都睇唔到咩都唔理...
嗰時嘅記憶我諗都諗唔起...我只知道我都係元凶之一...我只記得我有做錯。

屋企繼佢逼走左不過係啱啱出嚟打工冇耐嘅佢，佢喺門前喊住大聲罵住「呢一生一世都唔會再返嚟呢個屋企」嗰幕，我一直記得。

就算對佢嘅其他記憶都已經盡數模糊。

最終佢得到左人生嘅幸福，係喺佢尚在家中嘅時期就已經識得嘅男友，喺佢冇家可歸時依然陪伴住佢。
目前已經結婚多年，實在可喜可賀。
喺佢身上我見到【因愛情得到救贖】嘅可能性。

二姐同樣已經同屋企斷絕關係。
早於佢讀中一嘅時候就已經相當叛逆...
所以毫不意外地離開家門，
不過都係呢個屋企嘅病灶所造成，佢嘅扭曲又好...來自母親來自我嘅加害都好。
比起可謂完美受害者嘅大姐，佢未能到達嗰個位置...佢都有傷害過我，詳略。

最終佢因為名面上嘅父親死亡，參加葬禮而短暫歸家，但已再次離去。
喺歸家嘅時段中...曾因做過人地小三騙財，暴露家中住址嘅蠢事。
最終因為懷孕而同目前嘅丈夫成婚。
喜得一子。

喺我眼中大概亦算喺得以展開好壞參半嘅新人生，同樣【因為愛情】。

-

字數不足，後述。
同呢個post看似完全離題，但其實係前設...
冇呢幾part我實在難以推進說明。

嫌字多就唔洗睇啦。
我也不過係當遺書略寫在此。

佢其實係咪想你死心先咁講 …?

等佢靜下先
打擾到佢佢會對你厭煩

我認

依家仲有得買咩？

我都係d 咁自我中心ga 人
我對自己同對人地都要求好高

最後喺三姐，對於佢，我心懷嘅感情小實在無數。嫉妒？羨慕？欣慰？尊敬？體諒？忌憚？恐懼？悔疚？...
對佢實在有太多感情，但只有一種感情不存在。
就係「恨」，我絕不恨佢。
相反，佢要點恨我都可以，就算親手殺左我只要佢講一聲，我會做到幫佢做好不在場證明嘅份上被佢所殺。

對佢，唯一下定決心要做嘅，就係不再作為佢人生路上嘅攔路之虎，以彌補我以前曾經對兩位姐姐所犯之過失。

佢只不過大我一年多許，起跑線同我完全一樣，但成功咁活出自己嘅人生同未來。

大概實在喺睇人掛，
兩個個體放喺相同嘅環境下都可以得出全然相悖嘅結果。
同佢嘅人生差異，其實喺小學開始就已經體現出分別，佢無論成績，定師生/同學間嘅人緣都相當好。
雖然我成績都唔算差，但無論係天資定係努力都未能同佢相比。

而我自己嘅小學時段一塌糊塗，完全活喺自己構築嘅世界入邊，同世界僅僅喺精神上脫節，但做唔到連肉體都脫節嘅份上，我就只能被反覆干涉，即所謂校園欺凌。後述。

佢成功入band 1，我入band 2。
佢以一己之力搞出左佢當時學校唔存在嘅足球社團，而我除左F1被強制要求參加課外社團外就變成左徹底嘅回家社社員。

佢六年讀書發奮圖強，我仲柒下柒下不知為何存在，校園暴力喺中學依然冇放過我，只係由不加掩飾嘅稚嫩行為，慢慢變成暗地裡針鋒相對，開始有所顧忌嘅別樣暴力。

最終中六佢靠一己之力入到知名大學，心儀學科，上埋新聞深受贊揚。
我嘅DSE因為我徹底嘅精神崩潰而冇法去考，目前喺報讀文憑嘅過程中拖拖拉拉久延殘喘。

而家嘅佢擁有左一位其貌不揚，且受過情傷【被綠】嘅男友。
我曾笑稱佢地喺「美女與野獸」，我三姐亦係我呢世人當中喺現實見到過最靚嘅女仔。
不過佢以佢嘅慧眼揀到呢位「野獸」，我就冇謂置喙...佢嘅眼光實在唔需要由我去為佢參詳揀擇，我亦自問冇嗰個立場。

三個姐姐當中有兩位都明確被愛情所打救...
尤以大姐為最，我實在羨慕得無以復加。
二姐雖說曾玩弄人心，但也算吊到佢嘅層面所認為嘅金龜。亦算喺落得比佢德性更好嘅下場...
三姐實在太過高潔美麗，愛情喺佢身上只怕係錦上添花。但我亦有相當次數見到佢同男友於手機交流中，呈笑靨如花之態。

-

明明都係自最惡劣嘅家庭中成長，
父母關係所帶來嘅災禍足以令四人都選擇對愛情再無半點信任。
母親嘅折墮就係下場，見證，活例子，教訓，結論。
三人明明都或有或無地同我所見略同，如果卻都於未來自發咁締結愛情，得到幸福。

我對此深深地感到羨慕。
...但結果似乎喺盲目咁追求愛情，喺他人睇嚟就只係暴露自身極易拆食入腹嘅氣息嘅存在。
打呢段有啲違心呢，我冇犯下好似純情MK妹咁蝕盡一切比邊個嘅低級錯誤。

...只係無法被量化到現實嘅心痛，而呢一部分唔會被任何人所理解。

如果有興趣睇落去就睇啦。
冇興趣嘅，就冇謂再插我兩刀...
連登上實在有太多人鐘意同人講記得去死唔好跳樓，唔係相當於亂拋垃圾嘅...人。

...太多前設，抱歉。
因為我即將放棄一生，嚴格嚟講已經同呢個post離題。
比起講分手講情傷，其實係分手成為左我人生最後嘅炸彈引線罷了。

食葱聰明d

知道完全冇可能復合真係好撚心痛

真係好唔開心
痛到唔敢再拍拖

終於算展開到講我自己嘅人生。

...其實都唔知邊度開始講好，啊好難落筆。
按時間推進又嫌多...
話曬都係十九年嘅量，唉...
睇怕會相當咁喺呢個post占左無聊嘅位置。

-
幼稚園，嗰時仲未有太多可以講嘅部分。
唯一記得就係當時仲未有充分嘅對家庭狀況嘅認知，所以喺人生少數冇咩壓力嘅時光。

...人地嘅歡樂童年係指成個小學，我嘅係三年幼稚園，真係好短。
只記得嗰時母親會同我玩一種遊戲，喺自己小腿上方放個枕頭，我趴上去，然後我地雙手緊握彼此，佢隻腳再好似機動遊戲嘅機械桿咁隨機晃動，攰了就拍我嘅後背哄我入眠。
係我少數無比珍惜嘅幸福回憶...
以至於佢之後再點樣我都可以去理解，去原諒，去寬恕，去包容，去愛。

-

然後喺小學，小學我算係身體虛弱。
醫院誤診過有哮喘但其實只係氣管唔好，
除此以外仲有容易嘔，腸胃唔好容易瀨屎...
講起嚟，小學真係試過柒到喺學校瀨屎。
上堂嘔到一地都係都有好多好多次。

小學嘅我曾經非常非常地晚熟，
大概理解為精神狀態仲停留喺幼稚園就可以。
會口誤咁叫老師做「媽咪」。
喺小學一二年班大概還好，到左三年班開始就已經同身邊人喺交流上有啲障礙。

其實點樣度過小學，屋企父母又到底係幾時離婚我都完全冇曬印象...
大概人嘅精神會為左保護自己去到有意閘斷一切過去嘅份上。

我都同我家姐講過我曾經feel到自己有兩次人格上嘅，唔自然，充滿斷層感嘅異變。
我記憶中嘅自己曾經極其易怒，但而家嘅我變得比起宣洩憤怒，更多嘅係只會悲傷，連應該憤怒嘅部分都。

-

...盡量數下？
不過睇怕又會打水蛇春咁大篇野出嚟，
但唔寫我自己又好冇癮。
果然我嘅核心性格，相當乖僻啊。
對於喺度進行剖白呢件事，其實冇咩自責之情。

印象中喺小學學識左以牙還牙，以眼還眼。
或者話一旦被攻擊，就以十倍嘅暴力返還比對方，以不成比例嘅還手程度嚟保護自己。

因為如果對方第一回合嘅攻擊係1，我奉還嘅就係10。第二回合對方等比咁攻擊10，我就會奉還上百。

一來二往所有對我嘅攻擊都會停止，
除非想一齊玩完。
但除非真係癲左，任誰喺覺悟同考量上都做唔到咁嘅程度。
體會到呢種方式可以有效咁驅離懷有惡意嘅存在之後，我一時變得相當信奉暴力。
對屋企人都一樣。

同大家姐打交，會用盡低劣嘅伎倆扯佢頭髮。
同二家姐爭執完之後，用紅色筆畫花撕爛佢嘅考卷。
由完全打唔過阿媽只能乖乖捱打，變到會食一下痛反捉佢打我嘅藤條然後折斷，甚至學某人咁拎刀指嚇佢地。
對三家姐都成日嘈交打交，佢會用指甲將我成身R到爛曬，我都一樣唔留手還咁擊。

-

印象中開始轉變嘅原因係有的。
有一次喺屋企同三姐食緊早餐嗌交，我將佢從凳度踢落地，佢個頭撼親。
我初頭對於佢頭受傷呢件事冇咩自覺，但後來知道頭受傷係一件嚴重嘅事之後我開始對只會訴諸暴力嘅自己感到...某種情感。

唔係羞愧，嗰時嘅自己冇感到羞愧嘅心靈。
...而係孤獨。

我一直將身邊所有人以暴力驅離，連家人都一樣，最終我到底身邊仲會剩低乜野？
係本能嘅對孤獨嘅恐懼。

另外要話嘅話就係我得到左有力嘅反制。
阿媽對我越發投靠於暴力上呢件事選擇左報狗處理【當時嘅police，可能唔算"狗"】。

感受到絕對嘅正義【社會層面暴力就係錯】同力量上嘅壓制，仲有對自己越發同屋企某人相似嘅恐懼，我嘅人格大概就咁出現第一次斷層。

-

再次字數不足...
麻煩。

小學其實未講完...
睇嚟我真係一講就停唔落口嘅人黎...

齋睇上邊漏左一個好大嘅背景設定...
現實喺同同學相處/家人相處都一塌糊塗嘅我，理論上應該會早於因為冇朋友嘅孤獨感，而快速改變同他人相處不善嘅性情+對惡意抱過激反應嘅習性。

而唔係等到真切咁傷害到家人先停止仗賴暴力。
【事實上我嗰時亦只係停止左對家人以暴力回應嘅習慣，對同學上到中學都依然如此。
而乖僻既性情，甚至到而家都冇變。

-

嗰part係【網友】。
話曬都係00出生，網絡時代嘅新生兒。
點會只有現實而冇虛擬世界嘅人生？

為左補充現實層面嘅朋友不足，
當時嘅我主要係玩可以喺網絡交友嘅online game.
【摩爾x園...】
【我諗我要畀人屌支那仔了，but what ever.】

我仲曾經得出自己一套睇法喺【網絡嘅朋友先係真正嘅朋友】，因為唔會憑第一印象就唔鍾意你，唔會睇你嘅成績【我成績其實還好】，外表【我其實唔樣衰】，家境等一切你以外嘅部分。只會睇你嘅言談，同當中反映嘅性格本身。以此為基礎得出嘅朋友先係真正嘅朋友。

呢種世界觀曾經相當咁拯救左我...
又或者係害左我？
因為令到我有地方可以躲藏，可以唔改變自己嘅乖僻性格都冇所謂。

直到開始發現網絡嘅關係維繫無比薄弱。
話Del FD就Del FD，話從此唔online就唔online.
不但如此，現實中受到嘅傷害，也只能被佢地喺隔空千里嘅前提下以言語安慰...其餘一切佢地都做唔到。

開始醒覺老師曾同我講虛擬取代唔到現實，而我當時速速駁嘴嘅行為有幾無知。
當下只有不知自己到底為何要繼續存活於世嘅...迷惑。

覺得現實除左家人，邊個都唔需要我。
而對於屋企，我實在太年幼。
要我用而家嘅眼光去審視當年應該點樣行動，就算我自己睇都覺得實在係種苛求。

於是我喺大概小五/小六一次考完試之後，同阿媽去食M記慶祝嘅時候我同佢講。
「媽咪，我好攰，我想死啦。」
「我唔想再做人啦，我覺得好辛苦啊，你可唔可以畀我走呀。」

佢當下到底係以咩心情嚟聽我呢番說話呢...
我唔敢想像，自己嘅仔女喺小學，用一把聽起嚟就好細個嘅聲音同佢講，好似要去學校旅行然後給阿媽拎$20費用咁同佢講，自己唔想做人。

我只記得佢嘅回答：「你信阿媽一次，只要你大個左呢一切就會過去。讀埋小學佢之後上到中學，你身邊嘅衰人就會唔見曬，聽阿媽講一次，上到中學你就唔會再咁痛苦㗎啦。」

大概當時嘅我對此實在半信半疑...
但其實，比起疑問占比更多地，內心係採信的。
因為係阿媽啊嘛，係媽咪，係大我好多嘅媽咪，係會真心為我著想嘅媽咪。
係呢個世界上除我自己最關心我嘅媽咪。
係遠比我睇得更遠嘅媽咪。

...係如果我唔見左佢會難過嘅媽咪。
...係雖然認真諗過殺死我，將我捉去窗口想掉我落街，但最終都將我抱返入屋嘅媽咪。

所以我決定聽信...
去相信來自「媽咪」所講嘅話。
雖然唔明白原理，點樣先可以拯救我嘅內人，但我就係決定去信，因為係世界唯一愛我嘅母親。

-
...然後係不值一提嘅，僅剩兩年不到嘅地獄。
因為不僅一提，所以略談。

我喺學校依然故我，旁人亦然。
老師依然繼續針對我...用自以為教精我嘅心態。
佢個名類似周潤發。
對於我詐病唔去畢業camp，只覺得係我嘅不成熟，究盡追責同懲罰。
明明並唔可能對我嘅處境一無所知。

總之我最後成功咁捱過小學。
對學校嘅情感，喺去到一日聽到學校因意外塌樓，心底非常高興嘅程度。
唯有副校長教我何為悲嘅極致「哀莫大於心死」呢句話，銘感五內。

我係典型天秤

我都係天秤

啊哈終於講到中學啦...
可喜可賀可喜可賀...
但係中學因為時間近，所以可以寫嘅一定仲長，哎我屌。

盡力長話短說啦...

中學雞時期好多野skip，或者略講啦。
我個性格真係唔寫就唔識起承轉合，如果成為作家~
...大概會係洋洋灑灑咁一定要寫足啦，先識對內容進行刪改嘅浪費時間嘅蠢作家。

中一 - 剪人地頭髮。
中二 - 用家政堂煮出嚟嘅野食cup落人地頭頂。
中三 - 開始唔會肉體上起磨擦了，或者點到即止，會掉人地啲野落街。
中四 - 完全唔記得，只記得好傷心。
中五 - 開始會瘋狂洗手，洗到流血。
開始會隨身帶筆/剪刀，以前嘅應激保護狀態復甦。
有次畀女同學推落地，攞剪刀插佢結果受制。(小過 x1)
中六 - 精神徹底一蹶不振。
開始會合埋眼行路/樓梯引起內心嘅恐慌感。
開始會喺上堂時話去洗手間而去樓梯爆喊。
開始會走堂，開始會上堂時去圖書館躲藏。
開始會自殺，開始返學放學會過馬路唔睇車。
開始會自己同自己玩窒息play，利用窒息後暈眩入睡。

-

果然按時間段說明非常糟糕。
太過在乎線性嘅時間推進，只會令內心嘅焦躁加劇想盡快寫到戲肉而變成說明文。
...簡直係諗到邊寫到邊。

點入手繼續呢...
有啦，符合番標題講下愛情啦。
不過講完又會講番下家庭...

唉遺書嘛，我主場我話事。

自我介紹追加：19歲，男，Gay，純bottom.

喺中一二，甚至小五六開始發現自己鐘意男仔。
而且性向一開始就明確，靚仔+高+大隻。
小學時鐘意左插班生，不過其實唔算鐘意，只係視角上見到佢會有感覺。

中學時開始有體育堂前要換衫嘅情況，再唔係好似小學咁有體育堂就著PE番學。
發現自己會對男同學有暇想。

不過嗰種乖僻嘅性格只要唔變，
就算覺醒左戀心，都唔會令我變得往正常靠攏。
倒不如話...因為活喺自己嘅世界裡，我對自己嘅行為越發偏離青春期男性呢件事少有自覺。

結果構成左雙重意義上嘅不合群，呢個喺我自身嘅解讀呢。

到左中三開始明確咁鐘意第一個男仔。
可以話喺班草咁濟...
嗰時嘅我真係全然無知啊，對喺埋一齊之後會點呢件事都完全冇考慮過。

其實都只係有某種感覺，自佢轉校入嚟開始坐我後面嗰下就覺得佢好charm.
大概只不過係轉校入嚟嘅，對身邊人嘅客氣被我誤解為溫柔，再加上外貌令我悸動罷了。
完全唔係愛情。

然後我後來做左啲好鳩嘅野。
好似因為佢生日係6月16日，所以摺左6*16=96個心心比人，結果摺完先發現買番嚟嘅樽根本放唔落。
又試過當全班同學面借佢冇帶嘅書，令氣氛極尷尬...
仲試過喺情人節送糖放佢桌面前...好多好多。

中六嗰年同樣，鐘意左一個大隻仔。
樣貌係冇咁出眾，但係同前邊對我完全冇意嘅男仔，喺基於中一識到我中六嘅前提下，對我出奇地好。
然後我又一次做左愚蠢嘅事...
開始上心，會同佢一齊做功課，幫佢手。
會同佢放學打羽毛球...明明講好輸嘅請野飲，但佢都係請我。
會喺放假約我去佢屋企玩，我未比人約過。

我以為有機...
但結果只係我又一次做白痴。
表白之後唱通街，哈哈。

-

而家回望過去，嗰時嘅我真係完全活喺另一個世界啊。
...完全成個世界只有自己，
只要內心想做就會去做。
但大概唔咁樣封閉自我嘅話，我撐唔到去中六先崩潰...

係同真正影響我嘅愛情事故，
完全冇關嘅嘅內容。
上邊都只係又一個前設...喺現實追求唔到愛情，就只能又一次轉投網絡嘅我。
係咁樣一個前設。

但喺要講到真正嘅第一次戀愛之前，
仲有家庭方面嘅事未講...

-
...完全冇人在意嘅故事呢。

...跟住落嚟，應該講番中學時期嘅家庭狀況比較好掛。
家庭嘅病灶到底可以點樣收尾...呢。

決意唔再對家人施以暴力嘅我，
所能做到嘅並唔係對家人好...
事實上，喺嗰時嘅情況下根本冇人做得到去愛佢地，或者話我做唔到。
因為只係唔願傷害同還擊，唔代表佢地就會相應咁向我注入愛，對我嚟講我依然被侵擾。

我所能做嘅係番屋即入房，食飯都喺房食，除左沖涼同去廁所，絕唔出去客廳半步。

有見於此，家庭本身嘅關係無論係我定係佢地，都冇修補嘅打算。

-
我實在唔記得某個確實契機...點解我嘅人格上會出現第二次斷層。
經過第一次嘅斷層之後嘅我，只係唔再對家人宣洩憤怒，而第二次後我變得想要家族愛，自閉房間/唔同家人溝通嘅習慣喺一夜之後出現變更。

大概係喺家庭分崩離析之後嘅事。
我講唔到到底係咩事之後。

-
以下事件時序不明。

一。父母因為一次非常非常大嘅家暴後成功離婚。
往年嘅父親因為一直對全家作出死亡威脅，一直要將我地全部斬碎變成肉丸。
母親自然曾多次求助...但無論係警察定係社工都咩措施都唔做。
自此母親得出求助都只會困住佢一時，佢出嚟後必然會用力報復。

但有一次打交實在打得太恐怖。
件事嘅恐怖程度我都唔記得，只有印象殘留。
係令失去對公共機構嘅信任嘅母親，都要的起心肝最後求救一次嘅程度。
終於有人出嚟搜證，進行隔離...
終於出現唔係關押幾日就放出嚟，任由佢報復嘅結果。
終於，佢地成功離婚。

母親嘅勇氣，我呢一生都會對此加以贊頌。

【中五/六】最後嘅最後，名義上應該被稱為父親嘅男人，其末路可謂淒慘。
全身不時流血，大小便失禁，日日酗酒導致精神失常，形似中風，有埋心臟病，最終喺痛苦中死去。

唯一不解嘅係，我母親到佢死前都不時會去佢屋企照顧佢。
佢嘅死會被發現，似乎喺因為屋企傳出屍臭，鄰居無法忍受。

二。母親嘅PTSD。
喺佢地離婚後我曾經以為一切會自此變好，但其實不然。
喺之後母親依然備受精神折磨...
甚至需要入精神病院嘅程度。

嗰刻我明白客觀現實改變在，唔代表人就釋懷。
佢變得唯利是圖，向啱啱出嚟做野嘅大姐苛索錢財。
但大概我都有錯，嗰時嘅我同樣精神上出現異質。
僅僅喺家庭生活中不再傷害佢係唔夠，需要嘅喺愛佢。但當時我無法做到...
要我反駁我反駁唔到，點解明明惡魔已經消失，我仲唔對需要戰後關懷嘅佢投以安慰。
我只係收埋自己入房，對一切充耳不聞。

母親入精神病院大概係我中三時候嘅事。
我特別記得嗰時我咁啱需要畀學校旅行費用，但我熬左好幾日即食面，屋企完全冇錢。
將一大兜即食面倒入鍋到煮，煮熟就食，食完雪凍，凍完餓左再食同一兜，重複幾日。
然後最終我同家姐需要去人地屋企住，寄人籬下，更加冇可能同人地屋企拎錢畀費用。

點知學校老師係咁催話淨我一個，
我掙扎左好耐先同佢講到我阿媽喺醫院我住緊人地屋企我點畀錢你啊？

第一次喺學校主動表露自己屋企嘅淒慘。
雖然見開駐校社工，但原因往往係我喺學校嘅出格行為而非家庭原因。
因為阿媽話屋企嘅事唔可以透露畀任何人知道，係任何人。

講出嚟嘅一刻我只有背叛應承母親嘅事感到自責，就算係冇辦法而講出嚟都一樣。

-

字數不足。

我真係多口水...
記錄完之後copy到備忘錄，想執執佢做遺書呢。

結果口吻完全係對無關者訴說嘅角度，
畀遺親睇實在不宜。

我記得我細個唔識睇

但依家電話都好似有

其實之前已經因為個ex 一而再再而三咁包容
不過最後結果都係一樣

岀得去玩都無乜好

到底知唔知生命幾可貴？
幾多人想生存都無權利 ？
你可以唔開心你可以喊你可以俾自己發洩
但唔該唔好隨便放棄生存 好無？

um 我唔確定

...總之因為我，或者話冇人畀到母親足夠嘅戰後關懷，佢變得亦唔再同子女講愛。

對大姐講錢，對一早離家嘅二姐無能為力。

對三姐我冇睇到...正如我所講我都封閉緊自己，但想必不輕鬆。

我則因為自身都喺度自閉緊，母親同樣自閉緊嘅情況下，冇體會到呢個狀態嘅嚴重性。

-
大概封閉內心始終會走到極限...
我實在完全醒唔起我第二次轉變嘅契機為何，理性推測會係中四開始。
因為中四嘅所有在校嘅不良記憶，我都唔見曬。

我只記得中四我選科選左中史同世史，
世史老師非常非常友善，和譪，體貼學生嘅女老師。
係我心中嘅好老師。
曾經睇過佢好耐以前嘅照片，發現佢同學生時期嘅樣冇乜變化，駐顏有術呢。
喺我最後崩潰嘅嗰段時間都畀左我相當嘅鼓勵。
雖然冇正式去講，但我相當多謝可以有咁樣一位好老師。
所以我都有喺佢嘅堂上邊努力，認真咁學習。
佢係連我喺功課最後寫低做功課好攰都會回覆嘅老師。

總之小學時期嘅，對死嘅渴望喺中四開始復甦。
但以下依然確實時序不明。
雖然體現出嚟嘅時間係中六，但我中四開始就變得有潔癖，會瘋狂洗手...

為左拯救自己亦做左非常多嘅事。
自細就開始因為沉迷網絡鐘意睇動漫/書，喺非常早嘅時間就已經意外接觸到有趣嘅哲學難題且感到有趣，受到底為何非要生存不可而困惑，開始會接觸更深入嘅哲學知識。
儒釋道，又或係西方哲學。

佛教傳說到正經嘅禪宗或者道德經，好似地穴寓言/無知之幕/缸中之腦咁嘅小故事又去到理型論，最後更開始去睇論文/講義譯本。
抑或係自今都只能辯證地看嘅宗教都嘗試去尋求過。

-

真係扯得非常非常遠...
抱歉。【反省中

總之一切嘅一切都再走到【尋求愛】呢件事上邊。
而當時嘅我身邊能夠嘗試把握嘅，只有家族愛。

結果係我終於得嘗自己隔絕他人後應得嘅報應。
母親唔再係昔日會憐愛細路咁對我嘅母親。
話我已經大，到最後開始覺得我尋求安慰嘅行為係我人格上出現退化而告知社工。

但我想要嘅只有擁抱。
我承認我的確展露出非中四年齡所應呈現嘅狀態...呢個係我一直封閉自身嘅結果，內心時間再次流動嘅我，對和母親相處嘅行為卻只有小學嘅模板作為參照。

所以我會過量地想要擁抱，
過量地想要同佢一齊玩。

但結果係...可能因為佢完全無法理解我由自閉到渴求愛嘅突變？
但我又記得中一二時我已經話過「我唔想變大個唔好逼我」。
【當然冇人會聽。
【當時會講出嚟嘅原因，
睇怕係我中一二時有過想要保持小學嘅心智嘅要求吧，只係壓抑到中四再出嚟？
【我嘅時間同記憶完全混亂...睇落去一舊舊實在抱歉。

但我記得...
有一日我終於頂唔順點解佢咁冷淡對我而暴走。
佢將我一個人留喺客廳，我喊到眼淚口水鼻涕落曬地下R爛房門都冇人理。
最後要一個鐘之後自己將地下清潔乾淨。
記得有一日被三姐一直訓斥，我傷心到咬手指咬到爛咬到口水因為冇吞而滴落地下佢都唔理，只叫我自己清理返。

-

最終我喺中六完全崩潰。
完全崩潰前，有兩件同婚禮有關嘅事發生。
甚至自己都入埋青山。

最後因為偶然，得到了自以為救贖的邂逅...入嚟呢個post嘅主因。
然後變成而家呢副寫緊遺書嘅模樣。

之後不如講下輔導之旅...？
但其實完全冇用。
雖然都同我冇法宣之於口有關。

但我完全唔期待，
會有社工可以喺呢件事上真正咁救到我。

...無聊。
最想求生嘅永遠係真正要直面死亡之人。
你自以為是嘅苛責可以收返埋落老母閪度。

勿回。

我記得有教 但好似無學識

我覺得我如果無google map 一定會走失

咁凍飲加$3

人生中見過三次。
一次係小六拎刀，因母報警而強制會見。
一次係中學駐校評估我狀況嘅。
一次係社會服務機構安排嘅。
三次會面，三次失望。

當然唔係佢地嘅錯，反而其實係我本身在抗拒來自佢地嘅拯救？
對他人無法剖白，要分析思考如此混沌嘅我嘅動機…
可能只有將我往日，包括而家嘅種種隨筆全部遞畀對方睇先可能做到。
但世界邊度有咁樣可以耐住性子睇完所有嘅人？
我上邊打出嚟嘅所有，不過係作為我遺書嘅【序】，【自白】。

真正嘅遺書，我到而家都未曾開始編纂。
係長達兩個月嘅聊天記錄。
真切地記述我嘅掙扎同無力。

係 好冇安全感

睇下去邊玩

係
google map真係偉大發明
街景地圖岩哂我

唔講真係睇唔岀

人生岀黎就步向緊死亡
不論你求生定求死

如果咁都叫苛責 我諗你都真係無俾人鬧過
叫你唔好去死 叫你發洩只係想關心你
唔中意唔好聽
入得黎個個都有自己故事
唔好以為自己先係最慘個個 世界大把人慘過你
入黎只係識話無人回你無人理你
有人理係你又話人苛責你 勿回
個世界圍住你轉好唔好

繼續寫。
Mark低下先…要寫邊兩件事。
兩次【婚禮】，同埋因應觀眾要求追加嘅【輔導之旅】？
不過後邊唔係好想寫…因為喺我眼中接受嘅輔導毫無作用嘛。
喺遺書入邊寫無用嘅野，有啲多餘。
盡寫啦盡寫啦。

-
一︰二姐結婚。
曾經叛逆離家嘅二姐。
因應前言，喺名義上嘅父親葬禮現身並短暫地回歸家庭。
最終喺呢段時間奉子成婚。

結果點講呢…
我喺佢嘅婚禮中情緒崩潰。
飲左好多好多酒然後因為情緒上曬頭而離席，行到後樓梯。

然後爆喊，
失去理智完全癲狂變成除左喊無任何功能，身上不具半點理智嘅怪物。
因為喊聲太大同神色癲狂，最終被發現而被送到醫院。
之後住左幾日後因為阿媽同我講要將一切坦白，

結果將曾經自殺嘅事透露出嚟，結果被送到青山。
喺去青山之前我意外得知將會被送過去，我話絕對唔去，如果阿媽簽紙批我去我就喺出嚟嘅瞬間搵地方自殺。
結果阿媽先斬後奏咁話佢已經簽好左紙。
而且連三姐都認為我有咁嘅必要，主診醫生亦相當聽信佢嘅發言。
對於能夠決斷我人身自由嘅二人，我相當恐懼。

最終我被送入去。
四日三夜，地獄一樣嘅環境。
所有地方周圍都係蒼蠅，簡直係不慎開口都有可能飛入口中嘅程度。
所有野都散發住惡臭，真正嘅惡臭。
床單，替換衣物，枕頭，被。

更恐怖嘅喺當地嘅住客，因為並唔係特化於收容有情緒問題者嘅場所。
所以有真正嘅，失去理智嘅狂人存在。
吸毒者，智障，自閉，反社會一應俱全，簡直群魔亂舞。

好在醫護比較好，畀我留有自行更衣/沐浴嘅僅餘尊嚴。
不過提供嘅內褲係T-Back級別嘅樣式…嗰幾日只能夠著褲唔著底褲。
為左脫出呢個鬼地方，嗰四日我極盡壓抑自身之能事。
破左當地最快嘅記錄七日出院，成功喺四日中脫難。

如果要認真寫，可以寫出一篇青山短篇游記。
不過睇怕餘生冇咁嘅機會，而且吸引到嘅大概亦只有獵奇心態嘅讀者吧。

順便一提，嗰主診醫生係相當嘅笑面虎。
要將我送入去時我表示拒絕，直接將笑容凝固話我冇咁嘅自由。
喺院內對我進行問詢時，問我而家【狀態點樣，有冇咩"得著(教訓)"，以後仲會唔會咁樣】嘅時候完全透露住食住我嘅表情。
惡意簡直溢出言表。

經歷呢件事嘅我的確想喺出院成功嘅瞬間履行宣言當即便死去，
但結果因為對於若果因決意不足而實行失敗，會有再次被關押嘅風險感到恐懼，第二次絕對冇咁容易出到黎。
而且…仲有心事未了。
婚禮當日喚醒我內心嘅，人生中尚未體驗過嘅所謂戀愛。

好想去體會。

-
然後喺某個交友網站當中，我將我粗略嘅自我介紹投放於所謂尋人版中。
字面相通，但完全不同嘅用途。
網站係某種即時配對平台(支那網,要屌行開)，尋人版喺用嚟講自己同某人傾成點嘅大概，但因為冇即時留低聯繫方式而失聯嘅人所用。
我則係用來尋找"非明確存在嘅某人"，一如喺呢度自顧自寫出遺書嘅傲慢。

總之我搵到左某人。
嗰位某人曾經實在對我好到無以復加。
大概係立場對口？我嘅告示大抵暴露左我相當嘅脆弱同無力。
可能係所謂鐘意被脆弱者全然依賴嘅口味之人。
但係冇所謂，我同樣需要能被「放喺手心怕碎，含喺口中怕熔」嘅程度去愛。
兩人本性都係如此扭曲，所以一拍即合。

相處過程中對我可謂百般呵護。
自認識之前我就一直為睡眠所困擾，難以入睡。
而佢可以每日熬夜咁氹我瞓覺持續【兩年】之久...
我一直對糖衣炮彈不屑一顧，認為只不過係對於能拎得出嚟相應錢財嘅人無關痛癢嘅示愛表達，完全唔代表愛情，如此告誡自己。
所以當佢展現出如此程度嘅耐性，我頃刻相信佢就係我堅持至今冇去放棄嘅天啟，命運嘅贈禮，命定之人，係上天嘅眷顧。

當然隨住求生欲嘅復甦，我開始有左物欲。
曾經完全冇，只係因為一個承諾(來自母親)而生存嘅我。
只係將每日不得不做嘅事完成，去等候所謂「改變之日」嘅來臨。
所以從來冇培養過任何現實層面嘅興趣，我嘅人生只需要等。

結果因為愛情…愛情賦予左我求生欲。
而生唔止係一呼一吸，係有無止盡想要一齊做嘅事情。
一齊食飯，一齊行街，一齊睇電影，一齊沖涼，一齊瞓覺，一齊幫對方撩耳仔，一齊睇書，一齊玩，一齊笑…(如果字數許可我會一直數落去，好似西尾維新個死人文風咁。
所以開始會有想要擁有嘅野，因為一生當中我幾乎冇幾多"想要某物"嘅表達。
細個可能有掛，但母親對錢喺如此…執著。
久而久之我嘅物欲同樣亦喺心底中扼殺完全。
結果，對於相隔千里嘅我，好多我想要嘅野佢好多時都肯買比我...
當然我想要嘅真係相當幼稚…一堆公仔。
但佢理解我作為男性但鐘意公仔嘅愛好，我好開心。

相應咁，佢都會對我有所要求。
一開始話鐘意中性美，所以希望我留長髮。
呢一點我倒係相當樂意，雖然當時唔係特別想留長髮【我冇咩欲求】，但係幾新鮮，而且佢鐘意就可以。
後來知道我肥…希望我減肥，因為對外貌完全冇去在意嘅我【到中學都仲會成頭亂草咁返學，對常識書中話青少年男女會對儀容有所在意嘅說法當時完全不以為然】食得好肥。
【身高176cm，體重最高達96kg，而呢個世界冇人鐘意肥人。
所以我盡自己全力，喺人生中習得斬斷欲求嘅我，去做到連食欲都去斬斷。每日清水+生果。甚至做到每日兩塊Oreo.
半年之內，可以減到67kg，幾乎30kg，三分一個自己。

後來又表示佢鐘意女裝，同埋白絲黑絲之類。
我其實有啲介意…因為始終未去到對作為女性有所謂嘅性別認同。
但冇所謂。我可以去試，可以去嘗試鐘意。
所以我由Lolita開始入手，相對嘅係去著我完全唔敢想像我會去著嘅黑白絲襪。
【Lolita有所謂嘅男裝打扮，而且因為衣著華麗，配襯黑白絲亦冇違和感。
【不過佢稍微有啲唔滿足…話曬都唔係女裝。但我唔係獨居所以冇可能收咁嘅衫褲番嚟，阿媽一定會發癲。
【所以我對佢宣言，如果我地可以走到同居，到時就買啦。
【我真心相信，期待嗰一日嘅到臨。

最主要嘅係…佢可以包容我嘅疾病，用一生嚟照顧我一人都可以。
起碼佢曾經如此承諾。
對於以往將所有愛情都傾注喺我身上嘅佢，我想選擇去相信自己都有同三位家姐一樣嘅運氣。

隨住時間推移，佢就越係知道我精神上嘅異常…
我本性嘅乖僻，我對自身閱書量具有嘅自信所轉化嘅傲慢…
我嘅幼稚，我嘅弱小…
自從中六一蹶不振之後，我實在再冇一絲接觸外界嘅諗法。
已經接觸左十二年啦唔係咩？我覺得已經夠了。
我想永遠咁留喺屋企，嚴格嚟講係做所謂嘅隱青。
點解阿媽就可以咁做，點解佢就可以得到所有人嘅體諒，我就唔得呢？
因為相比之下，我仲有勞動能力？仲有被使役嘅價值？

雖然發現我骨子裡並唔係如佢所料嘅"小白兔"，而係恍若金庸筆下嘅黃老邪般，性情乖僻之人。
佢都唔係冇過怨言…覺得被初初認識時一舉一動都透露住無助嘅我所騙。
【不過佢自己都係對我嘅寄望越嚟越多，唔係咩？
但佢都依然選擇履行諾言，甚至追加承諾。
如果我真係希望一世都唔再接觸呢個傷你至深嘅外界，佢可以養我一世。
會盡全力滿足我嘅一切，為我搭建一個再無人會逼迫我嘅場所。
喺當中我只要做自己就可以，當然如果可以，全力咁真心愛佢，可以實現佢內心嘅小欲望就更好。

我當然同意。
呢個世界，每個人嘅內心都有所謂嘅…稍為骯髒嘅欲望，我可以理解。
對於全然將其自身一切諗法都訴諸於我嘅佢，
我反而…為我可以成為佢坦白嘅對象感到高興。
所以我盡全力咁理解佢，究盡我嘅努力去了解點解佢會鐘意科幻，鐘意高達，鐘意玩文明五，鐘意騎電單車，鐘意槍械…
甚至連當中引起佢鐘意嘅原因都全部加以解讀，
了解到佢唔係鐘意科技發明背後嘅過去【有啲愛好者喺鐘意背景/歷史部分】，而係僅從造物本身，就其功能上去熱愛。

我真心相信過我可以堅持到佢儲夠錢，然後到達佢身邊。
所以我決定喺等佢儲夠錢呢幾年，去為有限時間嘅等待付出代價。
去讀文憑，甚至再一次嘗試鼓勵自己係咪真係可以接觸外界咁活下去。

都講左勿回仲要覆，嬲屌嘛？

人生出黎就步向緊死亡，岩啊。
所以我決定早死定遲死，Not your business.

唔中意唔好聽？
咁我就唔聽啦，哈哈。
唔好以為自己先係最慘嗰個？
我冇以為自己係最慘喎，我一直同自己講呢個世界大把人慘過我。
就咁非洲難民同埋自細就被ISIS捉去訓練成童子兵嘅人就慘過我無數倍。
但痛苦係可以橫向對比之物嘛？
對比完就唔痛苦？對比完會令你痛苦嘅事物就唔存在？

你覺得我人生中有幾多次同自己講︰
「呢個世界發生嘅所有事都只係客觀事實，點睇視乎你係咩視角。」
「你只要能夠轉動視角就能通達咁面對現狀，就連欺凌者都有欺凌者嘅可理解嘅諗法，不過係類似叢林法則，狼餓就食兔一樣嘅行為。」
「開心係一日唔開心係一日，與其唔開心過不如開心過。」
你覺得我人生中有幾多日係靠呢啲道理遮斷曬所有對自身立場嘅認知，嚟維持喺我眼中無關緊要嘅所謂性命，只為左令家人唔會因為我死而難過？

我完全唔惜命，完全。
你地到底點樣痛苦有咩故事都唔關我事，我更唔係黎呢度聽你說教。
睇完全文就知道我個性乖僻張狂到一個極點，
勸你放棄令你作出只會令雙方都不勝其煩嘅留言諗法。
無論係你定我都唔需要。

身價好高

我會即刻停低左唔敢郁

普通落吧飲野吹下水都仲可接受ga…

留意番呢個post嘅標題係畀大家互相扶持。
人哋都係想關心你，你唔需要嘅話你都唔需要喺到留低你嘅遺言。
我有睇曬你嘅故事，你受過嘅痛苦我哋未必會感受到，
但係你講到自己咁灑脫其實都冇必要紀錄番以前嘅經歷。
你唔在乎人哋嘅嘢咁建議你自己開一個post畀自己

四五年感情話完就完......

上星期買左3套衫 好爽

佢有冇講分開的主因係咩…?

感情耐左就係咁 會慢慢變淡…
如果相方都無早d去意識到 去處理 就無法補救

加油呀 好多時就係因為佢覺得淡咗，啲野就開始變，even你有努力都好，可能佢其實都決定咗唔keep..

突然唔多想寫第二次婚禮嘅事。
打斷曬成篇文脈，氣氛。
所以而家略講算。

-
…件事個下場就係我Come out左。
表姐結婚嗰時我地已經係埋一齊有段日子，
然而因為求生欲被喚醒自然就有因為「生」而萌芽嘅諸多欲望。
包括性向能被家人承認/祝福嘅欲望。

所以當夜再一次飲酒到暴走，不過冇去到打斷婚禮嘅程度。
可喜可賀。
然後雖然冇明講，但半醉半醒嘅我一直反覆咁指出自己注定冇法同表姐一樣受盡祝福。
所以喺人都聽得明暗示了。
三家姐都知道我喺半清醒咁借人地婚禮過橋come out.
所以有話過我唔啱，我認。

件事就係咁。
唔想詳寫，要數自己嘅不是喺當時已經被三姐數落完。
果然我好鬼小氣，覆完上邊心情唔好就唔想寫了。
而且作為事發經過人嘅三姐知道呢件事，唔寫咁白佢都明成件事個脈絡。

-
終於寫到尾…啊好煩心情好差所以略寫。
明明係戲肉？
本來一切都好順利，結果香港自19年，甚至14年起出現共匪赤化香港嘅事件…
我由心咁明白成件事係共匪嘅錯誤，話唔定一開始我就唔應該同身為匪國人嘅佢喺埋一齊。
14年尚未認識佢，而且14年我尚喺遮斷一切外界資訊嘅狀態。
冇錯，所謂嘅政治冷感撚。
結果隨住「生」嘅復甦，就連去睇呢個世界，建立世界觀嘅開關都一同打開埋。
【雖然讀中史/世史，但要理解我嘅立場嘅話…我嘅說明係我所習歷史係故事/讀物去理解就可以。
而一九年嘅事，我都努力嘗試好似以前咁去遮斷在乎呢一切嘅心所掙扎。
結果做唔到…
基於道德，基於我到死都想作為無愧於自己嘅狀態去死。
我冇辦法無視呢一切…我真係努力過…我去到20年先開始同佢嘈...
又或者話去說服，窮盡一切辯才，半年以上嘅時間每日咁說服。

到最後佢已經對香港嘅苦況徹底無法反駁，
只能夠話企喺既得利益者嘅立場下，佢唔關心唔care唔理唔關佢事。
我頂唔順，我對於成件事我覺得好難受...
我可以理解到佢漠不關心嘅根源為何…但係我對於同床異夢呢件事覺得好辛苦。
我每次出去佢都覺得我攞自己條命較飛...
831一周年嗰日我畀狗咬...
佢一句關心安慰呵護都冇...淨係係咁話我唔聽佢勸...

最後我畀狗咬，我明確咁同佢講我想要一句安慰，佢都要話佢唔會畀我安慰佢要我"知錯"呢件事，可以話甚至係踩穿左戀人之間相處嘅底線...
但佢曾經真係對我好好。

我有時好怨恨點解香港要爆發呢啲事，令成個社會撕裂到咁嘅地步。
但下一刻我當場自摑，呢件事根本唔係香港抗爭者嘅錯。
然後我軟弱到覺得係咪自己錯，點解唔可以對唔同政見嘅人進行包容。
但我真係做唔到...對方企喺殺人魔鬼嗰邊...我要點樣包容企係魔鬼嗰邊嘅伴侶...？

我大概已經痛苦左半年有多...
我放唔低點都放唔低我想死我想結束同思考捆綁同思考共生嘅痛苦。

而且…佢已經將所有我地之間嘅契約同誓言撕毁。
真正走到分手…係我話我想畀大家一個月時間冷靜下...到時再決定。
我希望佢會做到自省。
但佢反而喺用當中嘅十日嚟完全斬斷對我嘅情感...
...明明只係冷靜期，結果就變成分手。

昔日承諾同誓言竟然可以就咁一手推翻...
我好痛苦...

我已經決定十二月就了結自己嘅人生。
我實在冇辦法再承受呢種苦痛。
四年前佢畀我一切希望...而家又盡數剝奪...
我痛到一旦回憶起嚟都就快無法維持理智...
我無數次反問自己係咪我錯...
係咪我摧毀左自己幸福嘅可能性...
係咪人生就應該要有妥協…

有時希望自己反而喺出院當日就走去死。
就冇謂經歷多呢四年嘅…
我冇法形容。
我想打係【苦痛】，但又因為佢我方才第一次作為自己【活過】。

-
…我呢兩個月得出嘅結論，係成件事大抵就係我應得嘅下場。
將自身幸福與否建立於他人諗法之上本身，就係將心置於累卵之上般隨時跌碎。
對方樂意，就可以盡情對你嘅心加以呵護。
如若不然，要踐踏你嘅內心不比踩死腳邊螞蟻要難。

但我本質就係個咁嘅人啊。
十年前雖說係因為母親嘅一句謊言而選擇左生存。
但對毫無具體描述，對所謂幸福嘅到來我根本冇真正咁期待過，全然冇想像過。
如果唔係我到中學就唔會依然封閉自身度日。
形象地…或者話毒撚地比喻嘅話，就係東方Project嘅「古明地戀」。
一直都喺以嗰種精神狀態中存活。

只不過有唯一在乎嘅事…就係母親自我出生至今所給予過嘅關懷同愛。
喺我生存嘅全部動力，我無數次咁向佢同家姐們宣言︰
「如果阿媽一死，我都會當場死去。
如果佢死於被殺，我就會殺左嗰個人再死。」
到時麻煩收兩人份嘅屍。

結果由於愛情，我嘅世界中生存升華為生活。
對「生」嘅展望，通通都開始復甦。
結果就只係呈重獲痛覺嘅人就會開始感受到痛般嘅結果…

不過其實又咩都冇變，我始終係「因他人而生存」。
以前嘅因係照顧我在乎嘅人嘅想法嘅因，
唔想因為我嘅死傷害到佢。
而家嘅因係…因為認定左某個人。
人生所有所有，都係為左到達與對方共結連理嘅未來而生。
但結果因為連道德觀念都一并派生而感到痛苦。

簡直就好似破殼嘅雛鳥，會將見到嘅第一個存在認定為母親一樣呢。
一旦認定就改唔到一樣…
第一次出生係肉體上嘅出生，但始終內心不曾真正踏足過世上一步。
第二次出生係一切因為生存而派生出嘅概念之復甦。

記得有句說話，叫人向失敗感恩，向挫折感恩，向痛苦感恩。
話因為經歷呢一切你先得以成長。
我就話呢句野難聽過粗口，狗屎不如。
我要感恩嘅係成功跨越一切苦難嘅我自己，我應該向我自己感恩。
冇人係為左受磨難同所謂去成長而出世。

點解講起呢句呢…係因為雖然我會對佢為我帶來呢半年嘅痛苦心生恨意。
但起碼我呢一世人仲可以體會到被家人以外嘅人所愛，被愛過嘅感覺。
嗰種幾乎能夠治愈我內心一切苦痛嘅體驗。

我地於九月一日正式分手，馬上就踏入兩個月。
兩個月入邊…我反覆經歷對事態無法變更嘅憤怒，對佢就此拋棄一切承諾嘅怨恨，然後係為自己到如此境地感到悲傷，再到自以為到達豁達之境，想一路好走咁赴死嘅超然，然後又會再次為點解佢就唔願意令一切重回正軌之事心生憤怒。

重覆，反覆，循環無數次。

-
想同家人講…將每日都為上述種種所困嘅我嘅離世視為我終得解脫如何？
起碼…糾纏我嘅循環得以停止。
喺我眼中，內心堅韌要遠比自稱不死雛鳥嘅我嘅三姐，請務必盡一切努力去理解我嘅決定。

又或者視我為「病死」如何呢…？
畢竟抑鬱係世界公認嘅疾病，我只係病死罷了。
我好驚，好驚阿媽會因為我嘅死而真正咁陷入瘋狂。
呢件係我唯一…每次上吊到最後都停落嚟嘅念頭。

到最後嘅最後，我嘅遺言大概會係︰
「對不起，我很抱歉，請原諒我。」
雖然自知冇被原諒嘅資格，只係我私心想要被原諒。

遺願…呢。
想要家人去聽嘅歌曲係Billie Eilish嘅「Listen Before I Go」。
想要家人得閒可以去睇下嘅小說係「SCP基金會」同「克蘇魯神話」體系嘅小說。
但首選【非得閒睇下嘅Level】絕對係「海貓嗚泣之時」。
想要家人唔好掉曬我床邊所有玩偶。
雖然佢地打理起來麻煩又非常占位…但我覺得可以沙發擺一個，電視機旁邊擺一個咁樣放置。
想要家人可以睇下我放喺桌面文件夾嘅Philosophy文件夾，裡邊有我少量嘅思維結晶…雖然有一大部分已散佚。
想要家人可以幫手傳達畀我為左赴死而主動疏遠嘅幾個朋友聽，我嘅死訊。
想必當中會有一個唔肯為此負責到最後嘅存在…喺得悉嘅瞬間就刪除好友吧。

我衷心地希望奇跡會喺相當於1986年10月6日嘅，
喺2020年嘅12月中，我收到學費返還前嘅某日來臨。
【一直冇講…會撐到12月嘅原因係因為學費仲未Claim到手。
【我嘅死真係寒酸啊…喺為左區區萬零蚊而會受到制肘嘅程度嘅超寒酸…
【到死都希望為屋企做多少少…所以請原諒我。

-
要停筆了。
乾脆地停筆吧。

「你唔在乎人哋嘅嘢咁建議你自己開一個post畀自己」
嗯，的確會咁做呢。
因為我驚喺自己嘅電腦又好USB又好紙張又好，都有可能被Popo對我嘅遺書動手腳…
好似惡意咁作為證物，然後將其中幾頁遺失又或者打亂…
連登冇法Del嘅前提下比較安全…

我實在係傾向用全部惡意揣度他人啊。

喺呢度留言只不過係隨心而發…再加上似乎有人想聽。
行文用語要比另外某位要舒服嘅「有人」。
性格扭曲係個人天性，請見諒。

-
「我有睇曬你嘅故事，你受過嘅痛苦我哋未必會感受到，
但係你講到自己咁灑脫其實都冇必要紀錄番以前嘅經歷。」
嗯…你講得都冇錯。
我寫完最後一段，都觀照得出其實我並唔灑脫。
不過係某種驟眼睇形似豁達，但事實上只係死心嘅狀態而已。
「哀莫大於心死」。

我冇諗過會喺發言後得到任何救贖。
但不放棄咁「重覆占卜到得出想要嘅結果為止」，係我習得嘅求來奇跡所要做嘅事。
話唔定會有某位完全體諒到我痛苦嘅人出現，為我嘅臨終再加幾分設想。
話唔定我將呢度上萬字嘅記錄畀某人睇，會召來奇跡。
話唔定呢度會有同我具同樣心傷嘅人出嚟，以更濃厚嘅愛淹沒我。

…不過睇怕只會係石沉大海呢。
例如…寫呢一篇嘅用心唔會被包括家人在內嘅任何人理解。
只會被家人無窮咁埋怨我嘅決定。

無論輪盤賭轉出何種數字何種結局，我都全部接受並看在眼裡。
呢個大概就係於此紀錄一切嘅意義所在。

能講出一句對自身某啲說話有「難聽過粗口」嘅理解，
係個照顧他人嘅好人呢。

如果呢個世界有任何主宰命運嘅神，
衷心希望你可以為你善良嘅程度受其所眷顧。
如果相反咁，存在嘅係所謂掌握或然率嘅偶然之神，
咁就希望你可以體驗到令你心生有如命定之感嘅人生。

-
有啲over，喺連登入邊太煽情了。
不過我認為如果每人都可以視人如己咁體諒，呢個世界將會喺一瞬間就轉變得充滿幸福同希望。
我而家嘅狀態可能類似於「人之將死，其言也善」呢。

finally 寫完了梗概，又或者話遺言嘅序。

完了，言語間知道佢對我只係普通朋友

早啊！

屌那星 出門口打拳打佢老母

西面

條佢有冇見到你去盡力做？
而你問心 自己有冇盡力？

我都係最近先接受
因為我自己都係唔會去玩個d 人

唔緊要啦 都一樣靚仔
小鮮肉腹肌特飲+$18 ok？

早呀紅綠

早晨阿
大家都好早起身

唔洗
仲係床上面

清楚左都好
唔駛再囉囉攣

好啦 我再訓醒喇

你今日晨運左未 ？

再次早個靚晨

最後爭贏左西西

紅可樂好正
zero隻味始終唔同
但我都係怕肥唔敢飲

考完midterm有咩做呀？

2點訓到2點真係好爽

咁早 ？ 搞下午？

高糖生果唔得

心動不如行動

咁你有冇同佢理性傾過？

乖乖一齊做
我今晚都要做

唉 平靜左d既心又繼續忐忑

西柚個d ？ 莓個d?

wtsapp無左icon 姐係點？

唔係有可能咁簡單啦 根本就係del左

我成日一路做一路上黎吹水

今日天氣好似幾正

你地咁都叫老

fml 我11月-12月要交4份功課

可能佢真係只係無用icon 呢 ？

喜喜今日收幾點？

greak yo真係食唔落口
咁2個人一齊又唔係只係睇身材ga

依加要試下

我幾enjoy清吧feel 劈吧不了

要醉好少去bar 4杯cocktail都成400 仲有的士錢

我以前唔食
依家為左抗氧化都要食

收工去囉
去海旁坐下

我同西西點算

清吧比人坐底吹下水 9up下
劈吧通常雜d 有拳手/好多人猜枚

已經開始情緒崩潰

老人家依家先知原來del 左contact 會show 唔到icon

打卡加多支水煙 不過我麻麻地
btw聽日收3點有2個同事知我分手 約我飲野 人間有愛

返7?

唔會俾自己飲醉 太危險

絲就唔好自己一個醉啦
好搞笑 我點斷片都返到屋企沖埋涼

whisky溝綠茶 個胃頂唔緊
同埋去過一次果d場 懷疑假酒 幾個fd都屙到仆街

要改變你估真係一下就改到咩 肯為佢改已經好好喇

最憎個gp
又要夾時間又要分工 最憎 d 人唔做野

搞唔掂
上次偷個fd 一啖
即刻想嘔

我係每晚電話

其實真係唔好食 好多同事問我咁樣好食咩 我都答佢好撚難食
但佢地見我瘦左咁多又想試下

尖沙咀eyebar 都係打卡聖地黎既

薯條真心想俾人鬧

好似開定好d

通常訓到幾點起身？

no la
無人中意呀婆

之前買左盒藍莓 成盒都係酸ga
真係慘過行刑

me too 但9號就要交

我好乖的
平時都係12點前灰姑娘

佢心已死 已經覺得你唔會改

可能係仔 18歲左右屋企人好小理我出夜街

痴線 行一田見到勁大個西蘭花🥦

聽到都攰

可能會劫財呢

係 情願自己做份paper 好過
唔洗勞氣

要我食d 咁難食ga 野 我會揀唔食

依家去到$18
有冇人高過$18 ？

我一星期一次都覺得攰

係 我估你唔會依家返去訓到聽朝掛 ？

熟到老

都係講下日常生活姐

可能佢唔中意我呢

藍莓多數都ok ga 其他就不了

我到依家都仲俾人管緊

新入係咪都要戴口罩？

食哂 要6月先返貨

岀左去買日用品算唔算

下星期我都休3日

點會公務員

依家呢

係6 號

=唔洗返工

個次分左3日食
本身有少少想扔左佢

依家 先岩岩返到屋企
我平時都係要夜晚先做到功課
日頭唔夠安靜做唔到

但咁樣想食左好多糖

我都唔明佢中意我D 咩

岩岩先做野梗係
過多幾年就變有錢人家

其實有咩好玩

因為係屋企ga 唔會post ig

好似好哂野咁
但我即刻影低左俾呀媽叫佢唔好再買lee 個牌子

係
屋企開住電視個D 我會專心唔到

好呀 出去食下野 行下都好
去食咩呀 ?

我IG 得D 媽媽同事post d 小朋友打扮到好得意

記得要坐出面